<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">निष्ठा</string>
    <string name="app_name2">एन.सी.ई.आर.टी ट्रेनिंग</string>
    <string name="app_full_name">स्कूल प्रमुखों और शिक्षकों की समग्र प्रगति \n के लिए राष्ट्रीय पहल</string>
    <!--    -->
    <string name="progress_msg">कृपया प्रतीक्षा करें …</string>
    <!--    -->
    <!-- app language-->
    <string name="english_language">English</string>
    <string name="hindi_language">हिंदी</string>
    <string name="urdu_language">اردو</string>
    <!--    -->

    <!--    Home Screen-->
    <string name="home_screen_library">मेरा पुस्तकालय</string>
    <string name="home_screen_coursemodule">कोर्स मॉड्यूल</string>
    <string name="home_screen_webtutoril">वेब ट्यूटोरियल</string>
    <string name="home_screen_submitshowcasevideo">वीडियो सबमिट करें</string>
    <string name="home_screen_additionaleresourse">अन्य ई-संसाधन</string>
    <string name="home_screen_faq">बारंबार पूछे गए प्रश्‍न</string>

    <string name="home_screen_about">हमारे बारे में</string>
    <string name="home_screen_changelanguage">भाषा का चयन करें</string>
    <string name="home_screen_website">वेबसाइट</string>
    <string name="home_screen_feedback">प्रतिपुष्टि</string>
    <string name="home_screen_share">शेयर</string>
    <string name="home_screen_contactus">संपर्क करें</string>

    <!--    -->

<!--    about screen-->
    <string name="about_text"><![CDATA[
  <p><b>निष्ठा : स्कूल प्रमुखों और शिक्षकों की समग्र प्रगति के लिए राष्ट्रीय पहल</b></p>
  <p>“एकीकृत शिक्षक प्रशिक्षण के माध्यम से स्कूल शिक्षा की गुणवत्ता में सुधार" के लिए क्षमता निर्माण कार्यक्रम का उद्देश्य प्रारंभिक स्तर पर सभी शिक्षकों और स्कूल प्राधानाचार्य की क्षमता का निर्माण करना है। पदाधिकारियों (राज्य, जिला, ब्लॉक, क्लस्टर स्तर पर) को सीखने के प्रतिफलों, स्कूल आधारित मूल्यांकन, शिक्षार्थी - केंद्रित शिक्षाशास्त्र, शिक्षा में नई पहल, बहुल शिक्षाशास्‍त्रों आदि के माध्यम से बच्चों की विविध आवश्यकताओं को संबोधित करने पर एकीकृत तरीके से प्रशिक्षित किया जा रहा है। यह राष्ट्रीय और राज्य स्तर पर राष्ट्रीय संसाधन समूह और राज्य संसाधन समूहों (एसआरजी) का गठन करके आयोजित किया जाएगा। इस क्षमता निर्माण की पहल के साथ एक कड़ी निगरानी और सहायक तंत्र का भी उपयोग किया जाएगा।</p>
    ]]></string>
    <string name="dialouge_view_or_download">Do You want to view online or download offline - %1$s ?</string>
    <string name="nishtha_presentation">निष्ठा प्रस्तुतीकरण</string>
    <string name="nishtha_primer">निष्ठा प्रारंभिक पुस्तक</string>
    <string name="nishtha_promovideo">निष्ठा PROMO वीडियो</string>
    <!--    -->
<!--    -->

<!--    faq screen-->
    <string name="faq_qus1"><![CDATA[
    <b>निष्ठा मेगा-प्रशिक्षण कार्यक्रम अन्य प्रशिक्षण कार्यक्रमों से कैसे भिन्न है?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans1"><![CDATA[
       निष्ठा मेगा-प्रशिक्षण कार्यक्रम अपने उद्देश्यों, दृष्टि के साथ-साथ निष्पादन के पूरे प्रारूप के संदर्भ में अन्य प्रशिक्षण प्रोह्रामम्स से अलग है। निष्ठा मेगा-प्रशिक्षण कार्यक्रम के उद्देश्य हैं:
    <ol>
         <li>
                <b>अ.</b>
                 प्रारंभिक चरण के सभी शिक्षकों को सीखने के परिणामों, स्कूल आधारित मूल्यांकन, शिक्षार्थी-केंद्रित शिक्षण, शिक्षा में नई पहल और कई शिक्षाविदों आदि के माध्यम से बच्चों की विविध आवश्यकताओं को संबोधित करना, इत्यादि से लैस करना।
        </li>
        <li>
                <b>ब.</b>
                छात्रों के सीखने के परिणामों में सुधार के मद्देनजर इन शिक्षकों को कक्षा स्तर तक कई मोड का उपयोग करके व्यापक सहायता प्रदान करना।
            </li>
        <li>
                <b>स.</b>
                राज्य के अधिकारियों और प्रधानाचार्यों को सीखने के परिणामों, राष्ट्रीय उपलब्धि सर्वेक्षण, शिक्षार्थी-केंद्रित शिक्षाशास्त्र, और स्कूली शिक्षा में नई पहल पर उन्मुख करना ताकि, वे स्कूलों की निगरानी और नई पहल के कार्यान्वयन के लिए स्कूलों को समर्थ बनाने में सहायता प्रदान कर सकें।
        </li>
     </ol>
    ]]></string>

    <string name="faq_qus2"><![CDATA[
    <b>निष्ठा मेगा प्रशिक्षण में किन लोगों को शामिल किया जाएगा और यह प्राथमिक विद्यालयी शिक्षा को कैसे लाभान्वित करेगा ?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans2"><![CDATA[
     यह प्रशिक्षण कार्यक्रम शिक्षकों, स्कूल प्रधानाचार्यों, एसएमसी और राज्य / जिला / ब्लॉक / क्लस्टर स्तर के अधिकारीयों के लिए आयोजित किया जाएगा । यह कार्यक्रम प्राथमिक विद्यालयी शिक्षा को निम्नलिखित तरीकों से लाभान्वित करेंगे :
        <ol>
            <li>I.  सभी प्राथमिक चरण शिक्षण पर काम कर रहे शिक्षकों, प्रधानाचार्यों, ब्लॉक संसाधन समन्वयकों, क्लस्टर संसाधन समन्वयकों को सीखने के परिणाम, बच्चों के सामाजिक व्यक्तिगत गुणों में सुधार, स्कूल-आधारित मूल्यांकन, नई पहल, स्कूल सुरक्षा और विभिन्न विषयों की शिक्षा, आदि के लिए शिक्षार्थी-शिक्षण प्रशिक्षण में समाविष्ट किया जाएगा।</li>
            <li>II.इसी तरह, डीआईईटी, एससीईआरटी, आईए एसई, सीटीई, आदि के संकाय सदस्यों को सीखने के परिणामों, स्कूल आधारित मूल्यांकन, शिक्षार्थी-केंद्रित शिक्षण, शिक्षा में नई पहल, बच्चों के सामाजिक गुणों को बेहतर बनाने और विभिन्न विषयों की शिक्षा आदि शिक्षार्थी के प्रशिक्षण के लिए समाविष्ट किया जाएगा।</li>
        </ol>
    ]]></string>

    <string name="faq_qus3"><![CDATA[
    <b>    मेगा में दी गई निगरानी और सहायता तंत्र क्या होगा- प्रशिक्षण?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans3"><![CDATA[
    बीआरसी, सीआरसी, एनजीओ, केवी, एनवी और, सहित एक एकीकृत निगरानी और समर्थन तंत्र सीबीएसई स्कूल प्रत्येक चरण में स्थापित किए जाएंगे, यह देखने के लिए कि क्या हस्तक्षेप के दौरान प्रदान किया गया है प्रशिक्षण कार्यक्रम कक्षा स्तर तक पहुँचता है।
    ]]></string>

    <string name="faq_qus4"><![CDATA[
    <b>राष्ट्रीय संसाधन समूह (एनआरपी) कौन होंगे ?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans4"><![CDATA[
    राष्ट्रीय स्तर की संस्थाओं में कार्यरत शिक्षाविद, विषय-विशेषज्ञ और शैक्षिक शिक्षक जैसे एनसीईआरटी, एनआईईपीए, और विश्वविद्यालय आदि।
    ]]></string>

    <string name="faq_qus5"><![CDATA[
    <b>प्रमुख संसाधन व्यक्तियों (केआरपी) कौन होंगे ?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans5"><![CDATA[
   डीआईईटी, एस सी ई आर टी , आई ए एस ई , सी टी ई के शिक्षक और वरिष्ठ माध्यमिक स्कूलों से शिक्षकों की राज्य और संघ राज्यक्षेत्र से पहचान करके राष्ट्रीय संसाधन व्यक्तियों द्वारा उनकी क्षमताओं का निर्माण होगा ।
    ]]></string>

    <string name="faq_qus6"><![CDATA[
    <b>राज्य संसाधन व्यक्तियों - नेतृत्व (एसआरपीएल) कौन होगा?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans6"><![CDATA[
     विद्यालय प्रधानाचार्य या प्रभारी जिसने एन आई ई पी ए से राष्ट्रीय नेतृत्व कार्यक्रम का प्रशिक्षण लिया हुआ हो ।
    ]]></string>

    <string name="faq_qus7"><![CDATA[
    <b>How to Submit Practice Videos ?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans7"><![CDATA[
    <ol>
        <li>NISHTHA वेबसाइट खोलें</li>
        <li>नीचे स्क्रॉल करें और फिर होमपेज पर "Showcase Practices" लिंक पर क्लिक करें</li>
        <li>"वीडियो सबमिट करें" लिंक पर क्लिक करें</li>
        <li>यदि आप लॉग इन नहीं हैं, तो "लॉगिन" पर क्लिक करें और पोर्टल में प्रवेश करने के लिए अपनी साख का उपयोग करें।.</li>
        <li>यदि आप पहले से लॉग इन हैं, तो अगले चरण पर जाएँ</li>
        <li>फ़ॉर्म भरें और "सबमिट करें" पर क्लिक करें</li>
    </ol>
    ]]></string>

    <string name="HIDE">छुपाये</string>
    <!---->

    <!--    module filter-->
    <string name="select_category">वर्ग का चयन करें</string>
    <string name="select_module">मॉड्यूल का चयन करें</string>
    <string name="select_language">भाषा का चयन करें</string>
    <string name="view_online">ऑनलाइन देख</string>
    <string name="download_offline">ऑफ़लाइन डाउनलोड करें</string>
    <!--    -->


<!--    resource screen-->
    <string name="mob_app">मोबाईल ऐप्स</string>
    <string name="web_res">वेब संसाधन</string>
<!--    -->

<!--    mix -->
    <string name="downloading">Downloading …</string>
    <string name="downloaded_file_will_be_available_in_library">Downloaded file will be available in library</string>

    <!--    -->
    <string name="no_pdf_viewer">कोई PDF व्यूअर नहीं, NISHTHA कंटेंट देखने के लिए पहले पीडीएफ व्यूअर डाउनलोड करें</string>
    <string name="download_pdf_viewer">डाउनलोड PDF व्यूअर</string>
    <string name="nishtha_resource">निष्ठा संसाधन</string>
    <string name="chooser_title">चयन</string>
    <string name="submit_nvideos">वीडियो सबमिट करें</string>
    <string name="view_nvideos">देखें वीडियो</string>
    <string name="face_nto_nface">आमने\nसामने</string>
    <string name="nishtha_nonline">निष्ठा\nऑनलाइन</string>
    <string name="your_saved_resources_will_appear_here">आपके सहेजे गए संसाधन यहां दिखाई देंगे</string>
    <string name="browse_modules_between_face_to_face_and_nishtha_online">विभिन्न ट्रेनिंग कार्यक्रमों के बीच मॉड्यूल ब्राउज़ करें</string>
    <string name="you_have_no_files_saved_in_library">आपके पास लाइब्रेरी में कोई फाइल सेव नहीं है</string>

    <string name="nishtha_online_one">निष्ठा\nऑनलाइन</string>
    <string name="choose_your_language">अपनी भाषा चुनिए</string>
</resources>