<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">نشٹھا </string>
    <string name="app_name2">NCERT Training</string>
    <string name="app_full_name">نشٹھا:اسکول کے ذمہ داران اور اساتذہ کی مجموعی ترقی کے لیے قومی اقدام</string>

    <!--    -->
    <string name="progress_msg">برائے کرم انتظار کریں </string>
    <!--    -->
    <!-- app language-->
    <string name="english_language">English</string>
    <string name="hindi_language">हिंदी</string>
    <string name="urdu_language">اردو</string>
    <!--    -->

    <!--    Home Screen-->
    <string name="home_screen_library">کتب خانہ </string>
    <string name="home_screen_coursemodule">ماڈیول </string>
    <string name="home_screen_webtutoril">ویب ٹٹوریل</string>
    <string name="home_screen_submitshowcasevideo">مشقی ویڈیوز </string>
    <string name="home_screen_additionaleresourse">اضافی ای -وسائل</string>
    <string name="home_screen_faq">پوچھے جانے والے سوالات </string>

    <string name="home_screen_about">کے بارے میں </string>
    <string name="home_screen_changelanguage">زبان منتخب کریں </string>
    <string name="home_screen_website">ویب سائٹ </string>
    <string name="home_screen_feedback">آرا /  مشورہ </string>
    <string name="home_screen_share">شیر </string>
    <string name="home_screen_contactus">رابطہ کریں </string>

    <!--    -->

<!--    about screen-->
    <string name="about_text"><![CDATA[
نشٹھا اساتذہ کی مکمل ٹریننگ کے ذریعہ اسکولی تعلیم کو بہتر بنانے کے لیے ایک استعداد سازی کا پروگرام ہے، اس کا مقصد یہ ہے کہ ابتدائی سطح پر تمام اساتذہ اور اسکول کے پرنسپلس کو صلاحیت مند بنایا جائے، ریاست، ضلع، بلاک اور جماعت کی سطح پر کام کرنے والوں کو تعلیمی نتائج، اسکول پر مبنی جانچ،طلبہ مرکوز اصول تدریس اور نئے تعلیمی اقدامات کے سلسلے میں مکمل ٹریننگ دی جائے گی، اس دوران مختلف طریقوں سے بچوں کی متنوع ضروریات پر توجہ دی جائے گی.اس کا انعقاد قومی و ریاستی سطح پر، قومی و ریاستی وسائل کے گروپ تشکیل دے کر کیا جائے گا، جو 42 لاکھ اساتذہ کو ٹریننگ دیں گے. اس استعداد سازی کے پروگرام میں ٹریننگ، نگرانی اور میکانزم کے تعاون کے لیے ایک مضبوط پورٹل /مینجمنٹ انفارمیشن سسٹم بنایا جائے گا.

 نشٹھا کے متوقع مرکزی نتائج حسب ذیل ہیں :

طلبہ کے تعلیمی نتائج میں بہتری
جامع کلاس روم کا ماحول بنانا اور اسے فروغ دینا
اساتذہ اولین مشیر کی حیثیت سے طلبہ کی سماجی، جذباتی اور نفسیاتی ضروریات کے تئیں خبر دار اور ذمہ دار ہوجاتے ہیں.
اساتذہ کو ٹریننگ دی جاتی ہے کہ وہ آرٹ کو ایسے طریقہ تدریس کے طور پر استعمال کریں کہ وہ طلبہ میں تخلیقیت اور اختراعی رجحان کو بڑھائیں،
اساتذہ کو ٹریننگ دی جاتی ہے کہ وہ طلبہ کی مجموعی ارتقاء کے لیے ان کے اندر شخصی و سماجی خوبیوں کو فروغ دیں اور انہیں مضبوط کریں
محفوظ اور صحت مند اسکولی ماحول بنانا
درس و تدریس اور جانچ میں آئی سی ٹی کی شمولیت
ذہنی تناؤ سے محفوظ اسکول پر مبنی ایسے امتحان کو فروغ دینا جو تعلیمی صلاحیتوں کے فروغ پر مرکوز ہو
اساتذہ سرگرمی پر مبنی تعلیمی طریقہ اپنائیں اور رٹنے کے بجائے صلاحیت پر مبنی سیکھنے، سکھانے کا طریقہ اختیار کریں
اساتذہ اور اسکول کے ذمہ داران اسکولی تعلیم کے سلسلے میں نئی پیش رفتوں سے باخبر رہیں
اسکولوں کے ذمہ داروں کو اسکولوں کی اکیڈمک اور انتظامی لیڈر شپ فراہم کرنے والوں میں تبدیل کرنا تاکہ نئی پیش رفتوں کو مستحکم کیا جا سکے
    ]]></string>
    <string name="dialouge_view_or_download">Do You want to view online or download offline - %1$s ?</string>
    <string name="nishtha_presentation">نشٹھا "پیشکش
"</string>
    <string name="nishtha_primer">نشٹھا تعارفی کتاب </string>
    <string name="nishtha_promovideo">نشتھا پرومو ویڈیو</string>
    <!--    -->

<!--    module filter-->
    <string name="select_category">زمرہ منتخب کریں </string>
    <string name="select_module">ماڈیول  منتخب کریں  </string>
    <string name="select_language">زبان منتخب کریں </string>
    <string name="view_online">آن لائن دیکھیں</string>
    <string name="download_offline">آف لائن ڈاؤن لوڈ کریں</string>
    <!--    -->

    <!--    faq screen-->
    <string name="faq_qus1"><![CDATA[
    <b>سوال 1 :نشٹھا میگا تربیتی پروگرام دوسرے تربیتی پروگراموں سے کس طرح مختلف ہے ؟</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans1"><![CDATA[
       جواب : نشٹھا تربیتی پروگرام اپنے مقاصد ،وژن کے ساتھ ساتھ عمل درآمد کے پورے فارمیٹ کے لحاظ سے دوسرے تربیتی پروگراموں سے مختلف ہے
       نشٹھا میگا تربیتی پروگرام کے مقاصد یہ ہیں :

       <ol>
       <li>ابتدائی مرحلہ کے تمام اساتذہ کو سیکھنے کے نتائج ،اسکول پر مبنی تشخیص ،طلبہ مرکوز تعلیم ،تعلیم میں نئے اقدامت اور متعدد درسگاہوں کے ذریعہ بچوں کی متنوع ضروریات کو حل کرنے ودیگر سے آراستہ کرنا ۔</li>
       <li>ب۔ طلبا  کے سیکھنے کے نتائج کو بہتر بنانے کے ہیش نظر ،کلاس روم کی سطح تک متعدد طریقوں کا استعمال کرتے ہوئے اساتذہ کی نگرانی اور وسیع مدد فراہم کرنا ۔</li>
       <li>ج۔سیکھنے کے نتائج ،قومی حصولیابی کے سروے ،سیکھنے کے مراکز اور اسکول کی تعلیم میں نئے اقدامات سے ریاستی کارکنوں اورا سکول کے پرسنپلز کو روشناس کروانا تاکہ وہ اسکولوں کی نگرانی کرسکیں اور نئے اقدامات کے نفاذ کے لیے اسکولوں کو مدد فراہم کریں ۔</li>
       </ol>
    ]]></string>

    <string name="faq_qus2"><![CDATA[
    <b>سوال 2: نشٹھا میگا تربیت میں کس کا احاطہ کیا جائے گا اور اس سے ابتدائی اسکول کی تعلیم کوکیا فائدہ ہوگا ؟</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans2"><![CDATA[
جواب : یہ تربیتی پروگرام اساتذہ ،اسکول کے پرسنپلز ،ایس ایم سی اور ریاست /ضلع /بلاک /کلسٹر /گروپ /جماعت سطح کے کارکنوں کے لیے کیے جائیں گے اور اس پروگرام سے ابتدائی اسکولی تعلیم کو درج ذیل طریقوں سے فائدہ پہنچے گا ۔
        <ol>
            <li>1۔ابتدائی مرحلہ میں کام کرنے والے تمام اساتذہ ،پرنسپلز ،بلا ک ریسورس  کوآرڈینیٹرز ،کلسٹر ریسورس کو آر ڈینیٹرز سیکھنے کے مراکز ،سیکھنے کے نتائج بچوں کی معاشرتی ذاتی  خصوصیات میں بہتری ،اسکول پر مبنی تشخیص ،اسکولوں کی حفاظت اور مختلف مضامین وغیرہ کی سیکیورٹی اور درس و تدریس وغیرہ ۔ </li>
            <li>2۔اسی طرح DIETs,SCERTs,IASEs کے تمام فیکلٹی ممبران ،سی ٹی ای وغیرہ سیکھنے والے پر ؛مبنی تشخیص ،نئے اقدامات اور مختلف مضامین کی تعلیم وغیرہ کا احاطہ کیا جائے گا ۔</li>
        </ol>
    ]]></string>

    <string name="faq_qus3"><![CDATA[
    <b>سوال 3: نشٹھا میگا تربیت میں فراہم کردہ مانیٹرنگ اور سپورٹ میکانزم کیا ہوگا ؟</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans3"><![CDATA[
"جواب: بی آر سی ، سی آر سی ، این جی او ، کے وی ، این وی اور ، سی بی ایس ای اسکولوں سمیت ایک مربوط مانیٹرنگ اور سپورٹ میکانزم قائم کیا جائے گا تاکہ یہ دیکھا جاسکے کہ مداخلت کے دوران فراہم کردہ تربیتی پروگرام کلاس روم کی سطح تک پہنچ جاتا ہے یا نہیں۔
"
    ]]></string>

    <string name="faq_qus4"><![CDATA[
    <b>"سوال 4: قومی  ریسورس گروپ (این آر پی) کون ہوگا؟
"</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans4"><![CDATA[
جواب : قومی سطح کے اداروں جیسے این سی ای آر ٹی ،این آئی ای پی اے سے تیار کردہ ماہرین تعلیم ،موضوع کے ماہرین اور اساتذہ کو ٹریننگ دینے والے وغیرہ
    ]]></string>

    <string name="faq_qus5"><![CDATA[
    <b>کلیدی وسائل پرسن کون ہوں گے ؟</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans5"><![CDATA[
جواب : ایس سی ای آر ٹی ۔ ڈی آئی ای ٹی ۔آئی اے ایس ای ،سی ٹی ای اور سینیر سیکینڈری اسکولوں کے اساتذہ جو قومی افرادی وسائل کے ذریعہ اپنی صلاحیتوں کو بڑھانے کے لیے شناخت کیے جائیں گے ۔
    ]]></string>

    <string name="faq_qus6"><![CDATA[
    <b>سوال 6: نشٹھا میگا تربیتی پروگرام کے لین دین کا طرز عمل کیا ہوگا ؟</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans6"><![CDATA[
جواب : اس پروگرام کو کسٹمائزڈ متواتر وضع میں لیا جائے گا ،جس میں ماہریں کے قومی وسائل گروپ نے کلیدی وسائل سے تعلق رکھنے والے افراد کو ریاست /UTکی طرف سے اساتذہ کی مزید تربیت کے لیے شناخت شدہ اور ریاستی وسائل سے وابستہ افراد (جس کی شناخت ریاسست /UT کی طرف سے مزید تربیت کے لیے کی جائے گی )کو تربیت دی جائے گی ۔(اسکول کے پرنسپلز اور دیگر کارکنان کی)کے ار پیز اور ایس آرپیز اساتذہ اور اسکول کے پرنسپلز کو براہ راست تربیت دیں گے  ,درمیان میں ماسٹر ٹرینر کی واسطہ نہیں ہوگی ۔اس سے مواصلاتی نقصان کی اعلی سطح کو کم کرنے میں مدد ملے گی جو پہلے کی بہت سے واسطوں کی وجہ سے موجود تھی۔
    ]]></string>

    <string name="faq_qus7"><![CDATA[
    <b>How to Submit Practice Videos ?</b>
    ]]></string>
    <string name="faq_ans7"><![CDATA[
    <ol>
        <li>NISHTHA ویب سائٹ کھولیں</li>
        <li>نیچے اسکرول کریں اور پھر ہوم پیج پر "شوکیس پریکٹس" لنک ​​پر کلک کریں</li>
        <li>"ویڈیوز جمع کروائیں" لنک ​​پر کلک کریں</li>
        <li>اگر آپ لاگ ان نہیں ہیں تو ، "لاگ ان" پر کلک کریں اور اپنے دستاویزات کو پورٹل میں لاگ ان کرنے کیلئے استعمال کریں۔</li>
        <li>اگر آپ پہلے ہی لاگ ان ہیں تو اگلے مرحلے پر جائیں</li>
        <li>فارم پُر کریں اور “Submit” پر کلک کریں۔</li>
    </ol>
    ]]></string>

    <string name="HIDE">HIDE</string>
    <!---->

    <!--    resource screen-->
    <string name="mob_app">موبائل ایپس</string>
    <string name="web_res">ویب وسائل</string>
    <!--    -->

<!--    mix-->
    <string name="no_pdf_viewer">No PDF Viewer ,First Download Pdf Viewer to View NISHTHA Content</string>
    <string name="download_pdf_viewer">Download Pdf Viewer</string>
    <string name="downloading">Downloading …</string>
    <string name="downloaded_file_will_be_available_in_library">Downloaded file will be available in library</string>
<!--    -->
</resources>